五眼聯盟促恢復DQ議員職務

節錄

五眼聯盟促恢復DQ議員職務

■五眼聯盟外長前日發表聯合聲明，對中國取消香港四名民主派立法會議員資格表示極度關切。資料圖片

由澳洲、加拿大、新西蘭、英國及美國組成的五眼聯盟外長前日發表聯合聲明，對中國取消香港四名立法會議員資格表示極度關切，並要求中國履行對國際的承諾及對港人的責任，立即讓相關議員復職。

五國外長在聯合聲明重申，。。。。。。

聲明指中國做法明確違反具有法律約束力、在聯合國登記的《中英聯合聲明》下應盡的國際義務，。。。。。。。。

趙立堅：小心眼睛被戳破

五國「籲中國停止破壞港人根據《中英聯合聲明》和《基本法》選出代表的權利。為了香港穩定繁榮，中港當局尊重香港人民表達合理關切和意見的管道極為重要」。五國最後表示，中國身為國際社會的領導成員，盼中國履行國際承諾及對港人的責任，並呼籲中國當局重新考慮針對香港立法會的行動，立即讓相關議員復職。

中國外交部發言人趙立堅昨表示，。。。。。。。。。

港府就五國外長發出的聯合聲明，。。。。。。

法新社

掛成team 公仔俾立會保安撚呀
唔好咁啦

唔洗恢復啦 制裁依家議會入面果d就得